---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:52
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-52(玄幻或者魔幻?現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

蒼追上小傲神父，走了兩條街小傲神父也沒說話，蒼只得等他想說話再安慰他。

走到十字路口時小傲神父停下，問道：『為什麼人寧願信惡魔也不信主？』

『也許，比起完全觸不到的天主來說，惡魔更具體也更容易相信吧。』蒼回答。

『小蒼兄弟相信天主嗎？』

蒼看了看天空，今日藍天白雲天氣晴朗，說謊應該不會被雷打。

『信也不信。』

神父疑惑地看著蒼，蒼又解釋道：『我相信天主確實存在，但我不相信當末日來臨時天主會救贖人類。』

『末日審判……』神父沉吟著緩慢又道：『我又看見在天上有異象，大而且奇，就是七位天使掌管末了的七災，因為神的大怒在這七災中發盡了。』

蒼在心中默念七七之數，又想到如今將天人魔三界隔開的七重封印與聖經啟示錄中七印的巧合處，不知該如何接話只得沉默著當聽眾。

『啟示錄十一章十九節：當第七位天使吹號之後，就發生一件事：「當時神天上的殿開了；在祂殿中現出祂的約櫃。隨後有閃電、聲音、雷轟、地震，大雹。」』

小傲神父一字一句道：

『將來臨的不是世界末日，而是末日審判。信主之人將得永生。』

蒼嘆氣。

『啟示錄用七印、七號、七碗來向人類預警最後的哈米吉多頓大戰，現今已進行到七印的第六印，人們還不知末日已不遠了。就算有心人想造諾亞方舟，也承載不了不願上船的人們啊。』

『人們不是不知末日將臨，而是沒看見代表彌賽亞的羔羊。蒼，你知道主為何要派羔羊來贖人類的罪嗎？』

蒼回答：『羔羊暗喻耶穌基督，用主之子耶穌基督的血洗淨世人的罪業才能讓無罪之人進天國。

但我認為世人無罪又何必贖罪？

啟示錄裡寫出七號與七碗的恐怖懲罰來警惕人類，這根本毫無意義，因為人性之中有天使也有惡魔，有壞的一面也有良善的一面，這是人的本性而不是罪業，就算用殘酷的懲罰來嚇人類也不可能讓所有人都只信奉天主而不信其他的神靈。』

小傲神父說道：

『人自亞當夏娃吃禁果後就犯了罪，人生下來就帶了原罪。』

神父說話時他的藍眼透著一股嚴厲，令蒼瞬間想到了大天使長米伽勒。

『末日懲罰人類公平嗎？』蒼問。

『並不是這樣，不是神降末日懲罰人類，而是末日將臨神要救贖人，才派彌賽亞下來解救人類。』神父回答。

蒼想問是救人還是殺人？

是挽救被毀滅的危機還是想毀滅後重建？

『既然要救人為何戰爭時不出手幫助？黑死病時不救人，現代大流行的愛滋病也沒見到神跡救贖？你認為神真會派救世主救人類嗎？』

啟示錄裡記載七印，第一印是基督帶來福音，第二印象徵連綿不斷的戰爭，第三印提到戰爭將帶來饑荒，待到受飢荒的人臉色發黑時將是主再臨的預兆，第四印說戰爭與飢荒和瘟疫以及大災難會帶來死亡，第五印說被賜予白衣的眾多殉道者將會與基督一起復活，第六印則是天象改變而地洞山搖，第七印時一切靜寂將出現七支號角，神將作出反應。

（註：詳情請參考啟示錄）

小傲神父說：『我們活著的時候信仰主，死去的時候信仰救贖我們，天使將引領我們進天國，在主面前懺悔，到主應許的樂園生活，死亡是回歸主的國度。主是想讓我們改過自新，給我們贖罪的機會。』

『如果你遇到不得不死的情況，你會怨恨主嗎？』蒼再問。

『我們信仰主，在末日來臨時必會見到天使，而死亡也只是提早回到天國，我會滿心喜樂而無所畏懼。』

小傲神父說話的語氣與藍眼中的神采真有點像米伽勒天使長，但長相差得太遠。蒼心想道。

『神父，我羨慕你無所畏懼的勇氣。』

小傲神父卻走了幾步路，他看著天邊白雲說道：

『我並不是無所畏懼，進入修院的頭一年我曾經夢見末日審判的情景，夢中無數淒厲的哀號令我整整五天不敢入睡，那情景太可怕我不願再次夢到。』

蒼閉上眼彷彿看到一片火海，巨大的與車輛同大的冰雹從天而降壓在人身上，血肉模糊的煉獄中又見到高大的惡魔正撕扯活人血肉，他趕緊睜開眼不敢再想像。

『我也曾做過相同的夢。不知神父有沒有聽過，印度有位大西巴神，祂的夢都會成真，當祂夢見世界末日時那世界末日就不遠了。』

小傲神父拉住蒼的手說道：

『信仰主吧，到時候我們隨著天使一起到天國定居。』

蒼低頭讓人看不見他的表情，說道：

『我早已放棄通往天國的鑰匙，而且，去了天國就不能去地獄。』

又說道：

『有個人說過他會等我一起下地獄。』蒼說這話時他的語氣相當柔和，似乎揉入了些對他來說很陌生的情感。

『他可以信仰主，主能助他從地獄中脫離回到天國。』小傲神父回答。

蒼笑了出來，小傲神父不能理解為何蒼覺得好笑。

『你說惡魔有可能信主嗎？哈。』

莫名地，小傲神父打了個冷顫，惡魔真存在嗎？

天空中一群賽鴿飛過，飄落幾片羽毛，裡頭居然有一片特長的黑羽。

神父堅定說道：『我不相信有惡魔。』

蒼仔細觀察黑羽毛。

『是啊，這世上哪來的惡魔？』

隨意拋掉黑羽毛，蒼與小傲神父的談笑聲越行越遠。

身影呈現半透明的路西法緩緩降落到他們身後，撿起闇黑羽毛放到掌中，然後祂的半透明身影漸漸消失的無影無蹤。

<br/>

魔界裡的黑暗帝王路西法正看著鏡子，祂的身體無法通過七重封印到人間，只能憑藉著鏡子形成空間通道來讓部分靈識到人間加速七重封印崩壞。

祂知道蒼已經有了防備，但是多強的防護法術也阻止不了路西法。

祂經常在蒼熟睡時伸手擾亂蒼的夢境，讓蒼看見這個世界的末日。

祂一直在等蒼想起從前，祂想得到的不只是蒼的力量，如果祂希望蒼完全崩潰，祂有很多方法能做到，但祂沒有做。

祂等了這麼久，祂想知道的是蒼的答案。

黑暗帝王路西法展開羽翼飛向魔界正中央的平原，平原上也有一株生命之樹，只可惜魔界的生命之樹擁有的是枯黃將落的病葉，不能結出十二顆生命果實。

路西法撫摸枯黃的葉子，他還有耐性等蒼想起一切。

『蒼，即使你還了全世界的情，但你還欠吾答案，你欠吾的永遠也還不了。』

魔界的生命樹落下一片枯黃七脈葉子，路西法以手掌捏碎，散落一地了無生機的枯黃。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

